<item turbo="true">
	<title>Илья Семёнов (Marshal) | Портфолио</title>
	<link>https://marshal.by</link>
	<turbo:content>
		<![CDATA[
			<header>
				<figure>
					<img src="https://marshal.by/img/profile.png">
				</figure>
				<h1>Семёнов Илья Сергеевич</h1>
			</header>

			<h3>Информация о себе</h3>
			<p>Увлекаюсь IT-технологиями более 8 лет, 6 из которых направлены на программирование. Своей главной целью считаю внесение значительного вклада в развитие современного мира путем разработки полезного для пользователей многих стран продукта.</p>

			<p>В школьные года:</p>
			<ul>
				<li>Активно принимал участие в техническом обслуживании различных мероприятий;</li>
				<li>Разработал и поддерживал школьный веб-портал;</li>
				<li>Участвовал в республиканских олимпиадах, конкурсах, связанных с предметом "информатика" и научно-практических конференциях.</li>
			</ul>

			<p>Учась в колледже:</p>
			<ul>
				<li>Успел проявить себя в следующих масштабных конкурсах: WorldSkills, IT-Планета, BIT-Cup;</li>
				<li>Получил грамоты за достигнутые высокие результаты в образовательной деятельности;</li>
				<li>При участии в одном из конкурсов разработал сайт для создания онлайн тестов - StudTest;</li>
				<li>Использовал один из своих проектов для дублирования расписания из сообщества ВКонтакте в Telegram канал.</li>
			</ul>


			<h3>И чем я занимаюсь</h3>
			<p>Ниже приведены основные увлечения из повседневной жизни, которые помогают мне в работе и заполняют моё свободное время.</p>
			<ul>
				<li><b>Сборка Кубика-Рубика</b>. Раньше я гнался за скоростью сборки, пытался его всё время улучшить, поставил свой личный рекорд в 18.2 секунды, а потом остыл. Необходимо было тратить много времени на изучение новых алгоритмов. Сейчас это отличное времяпровождение при поездке в метро, да и в целом, когда скучно.</li>
				<li><b>Прослушивание музыки</b>. Редко когда можно застать меня за работой без наушников. Они помогают мне абстрагироваться от внешнего мира и полностью погрузиться в дело. Только при отсутствии раздражителей и в полной тишине я без них. Музыка совершенно не мешает, она там, где-то на заднем плане и я изредка вслушиваюсь в неё.</li>
				<li><b>Самообразование</b>Любитель использовать что-то новое, разбираться в чем-либо. Почитать статьи, посмотреть (послушать) записи лекций, доклады.</li>
			</ul>

			<h2>Награды</h2>

			<h3>WorldSkills</h3>
			<p><b>Мой результат:</b> четвёртое место по компетенции "Программные решения для бизнеса".</p>
			<p><b>Информация о конкурсе:</b> ассоциация, целью которой является повышение статуса и стандартов профессиональной подготовки и квалификации по всему миру через проведение международных соревнований.</p>

			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/awards/worldskills.jpg">
				<figcaption>Диплом участника WorldSkills Belarus 2018</figcaption>
			</figure>

			<h3>IT-Планета</h3>
			<p><b>Мой результат:</b> занял 4 место по Республике Беларусь, участовал в первом отборочном этапе, показал результат в 200 баллов из 210 возможных, финал состоится осенью.</p>
			<p><b>Информация о конкурсе:</b> соревнования, направленные на выявление и поддержку способных и практически подготовленных студентов и молодых специалистов ИТ-сферы.</p>

			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/awards/it-planet-belarus.jpg">
				<figcaption>Сертификат участника, 4 место по Республике Беларусь</figcaption>
			</figure>

			<h3>BIT-Cup</h3>
			<p><b>Мой результат:</b> финалист, ответил правильно на все вопросы кроме одного на отборочном этапе.</p>
			<p><b>Информация о конкурсе:</b> соревнования, направленные на выявление и поддержку талантливых студентов, которые обучаются наиболее востребованным на рынке информационнымтехнологиям.</p>

			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/awards/bit-cup.jpg">
				<figcaption>Сертификат финалиста студенческой олимпиады в сфере IT</figcaption>
			</figure>

			<h3>Олимпиада по информатике</h3>
			<p><b>Мой результат:</b> победитель второго этапа республиканской олимпиады по информатике, диплом второй степени в 2014 и 2015 годах.</p>
			<p><b>Информация о конкурсе:</b> ежегодная республиканская олимпиада по информатике, решение задач спортивного программирования.</p>

			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/awards/olymp-2015.jpg">
				<figcaption>Диплом второй степени. Победитель второго этапа республиканской олимпиады по информатике</figcaption>
			</figure>

			<h3>Лагерь "БИТ"</h3>
			<p><b>Мой результат:</b> участник <b>первого</b> профильного лагеря учащихся Минской области поинформатике.</p>
			<p><b>Информация о конкурсе:</b> летний профильный лагерь «БИТ» (Будущее. Интеллект. Творчество) по учебным предметам «Физика», «Математика», «Информатика».</p>

			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/awards/camp.jpg">
				<figcaption>Участник 1 профильного лагеря</figcaption>
			</figure>

			<h3>Научно-практическая конференция</h3>
			<p><b>Мой результат:</b> победитель в секции «Информатика», диплом 2-ой степени.</p>
			<p><b>Информация о конкурсе:</b> XIX конкурс работ исследовательского характера учащихся учреждений образования Минской области.</p>

			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/awards/npk-obl.jpg">
				<figcaption>Диплом второй степени конкурса работ исследовательского характера</figcaption>
			</figure>

			<h2>Навыки</h2>

			<p>Начиная с класса шестого я занимаюсь самообразованием, связанным с моей будущей профессией. Прошло уже много лет, я сменил место обучения, но продолжаю идти на опережение и углубляю знания, выхожу за рамки программы. За эти года я попробовал следующие языки программирования: ActionScript, Delphi, PHP, C++, Java, но текущим основным набором того, что я использую и знаю, считаю следующее</p>
			<ul>
				<li>Основной язык программирования Python;</li>
				<li>Второстепенный язык - C# (изучается по программе учреждения образования);</li>
				<li>Создание Web приложений с использованием фреймворка Django;</li>
				<li>REST архитектура, различные HTTP запросы;</li>
				<li>В качестве СУБД применяю PostgreSQL, иногда MySql;</li>
				<li>Обожаю ORM, но могу строить запросы сам (знание SQL);</li>
				<li>Обработка фоновых задач с использованием Celery;</li>
				<li>Владею HTML. Знаю JavaScript и CSS на базовом уровне. Часто прибегаю к применению фреймворка Bootstrap;</li>
				<li>RegExp;</li>
				<li>JSON, XML, могу в XPath;</li>
				<li>Асинхронное программирование (AsyncIO);</li>
				<li>Система управления версиями (Git);</li>
				<li>Развертывание проектов на сервере (BASH'a не боюсь).</li>
			</ul>

			<button formaction="https://t.me/MarshalX"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Связаться со мной
			</button>

			<h2>Проекты</h2>

			<h3>CodePaste</h3>
			<p>Удобное распространение текстовой информации (в основном программного кода). Имеет подсветку синтаксиса, автоматическое определение языка программирования и Telegram бота для быстрого взаимодействия с сервисом.</p>
			<a href="https://t.me/codePaste_bot">Telegram бот</a>
			<a href="https://github.com/DarkKeks/Codepaste">Исходный код</a>
			<button formaction="https://codepaste.ml/"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Перейти
            </button>

			<h3>Bubble</h3>
			<p>Готовое решение с открытым исходным кодом для Вашего проекта. Позволит автоматизировать процесс продажи и выдачи виртуальных привилегий/валют/предметов покупателям. Работа с различными платёжными агрегаторами, такие как: UnitPay, Interkassa, Free-Kassa.</p>
			<a href="https://yuxin.su/">Пример</a>
			<a href="https://github.com/BubbleMC/Bubble">Исходный код</a>
			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/projects/bubble.jpeg">
			</figure>
			<figure>
				<img src="https://marshal.by/img/projects/bubble-cart.jpeg">
			</figure>
			<figure>
				<video>
					<source
						src="https://marshal.by/video/BubbleAdaptiveDesign.mp4"
						type="video/mp4"/>
				</video>
			</figure>

			<h3>StudTest</h3>
			<p>Простой сервис для создания тестов без регистрации. Вопросы и ответы, ничего лишнего. Возможность включения случайного порядка вопросов, установки ограничения на прохождение по времени, просмотр результатов участников тестирования со стороны владельца теста.</p>
			<button formaction="https://studtest.ml/"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Перейти
            </button>

			<h3>VCoinGame</h3>
			<p>Игровой бот "Орёл-Решка", разработанный для сервиса VKCoin соцсети "ВКонтакте". Пополнение, вывод, просмотр баланса, статистика, рейтинги и, естественно, сам игровой процесс. За время существования сыграно более 1.330.000 игр, 138 тысяч уникальных пользователей.</p>
			<a href="https://github.com/MarshalX/VCoinGame/">Исходный код</a>
			<button formaction="https://vk.com/vcoingame"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Перейти
            </button>

			<h3>CaesarAndVigenereCipher</h3>
			<p>Реализация шифров Цезаря и Виженера используя математические модели, графический интерфейс. Классы, доступные для использования в других проектах.</p>
			<a href="https://github.com/MarshalX/CaesarAndVigenereCipher/">Исходный код</a>
			<button formaction="https://www.youtube.com/watch?v=dcJY8R2WnLQ"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Видеодемонстрация
            </button>

			<h3>SalienSnake</h3>
			<p>Многопоточный бот для игры летней распродажи Steam 2018. Позволял достичь последнего уровня значка, не прилагая никаких усилий со стороны пользователя. Работа без браузера, возможность запуска на удаленных машинах, максимизация получаемого игрового опыта.</p>
			<a href="https://github.com/MarshalX/SalienSnake/">Исходный код</a>

			<h3>Мониторинг игровых серверов</h3>
			<p>Отслеживание статуса большого количества онлайн-серверов многопользовательской игры с использованием периодических задач (Celery). Сбор информации об онлайне, максимальном количество игроков, описании и версии.</p>
			<button formaction="https://minecraft.page/"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Перейти
            </button>

			<h3>VKtoTGparser</h3>
			<p>Дублирование контента в автоматическом режиме из любого сообщества ВКонтакте в Telegram канал. Поддерживаются следующие типы информации: текст, фото, видео, аудио, GIF-изображения, коллаж (альбом).</p>
			<button formaction="https://t.me/one_poetry"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Пример ведения канала
			</button>

			<h3>Капибара-банкир</h3>
			<p>Подсчёт ресурсов и учёт складов по актуальным ценам биржи в Telegram-фентези, RPG в чате, карманной стратегии. Позволяет управлять складами нескольких, связанных между собой, аккаунтов, производить поиск необходимых ресурсов. Насчитывает 7 тысяч уникальных пользователей.</p>
			<button formaction="https://t.me/ChatWarsStock_bot"
				data-background-color="#ff5a00"
				data-color="white"
				data-turbo="false"
				data-primary="true">Перейти
			</button>

			<h3>Bet</h3>
			<p>Сайт принятия ставок на киберспортивные дисциплины. Киберспорт — это соревнования по компьютерным онлайн-играм между игроками или командами.</p>

			<h3>LikerMan</h3>
			<p>Сервис, предоставляющий функционал по продвижению страниц в социальной сети ВКонтакте абсолютно бесплатно. Накрутка лайков, репостов, друзей, подписчиков в группу или паблик, опросов, комментариев.</p>

			<h3>?</h3>
			<p>Мой новый проект, состоящий из нескольких частей. Первым делом необходимо написать open source библиотеку для работы с API. В данный момент над этим и работаю.</p>

			<h2>Контакты</h2>
			<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
				<div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/MarshalX"></div>
				<div data-block="chat" data-type="mail" data-url="mailto:Ilya@marshal.by"></div>
				<div data-block="chat" data-type="twitter" data-url="https://twitter.com/Marshal_Ilya"></div>
				<div data-block="chat" data-type="facebook" data-url="https://www.facebook.com/Marshal.Ilya"></div>
			</div>

			<form
             data-type="callback"
             data-send-to="Ilya@marshal.by"
            </form>
		]]>
	</turbo:content>
</item>